---
title: 智人进化录——Day27
date: 2020-04-11 09:39:33
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.40起床
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、塑性、30俯卧撑 * 2（上肢强化）、还剩21次惩罚性腹肌训练。
停止有氧运动确实会影响精力，但跑步状态好了一些。之后工作忙的话，可以考虑两天一大跑。腹肌训练要抓紧进行，争取上班的时候，体脂率能控制到15%。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    今天早上在逃避腹肌训练时，就看了半个钟的碎片消息。今天这方面要特别注意，不要浪费太多时间在碎片化消息上了，包括疫情、基金、
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到周末，找一个完整的时间，练习打字）


新任务：
1. 继续写稿子：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        2. Gadgetinspector架构分析
        3. CodeQL分析
        4. Fortify分析
        5. 审计模块设计，学习UML
2. 《穷查理》（平台搭建完成后的下午来做）
完成了14%，同样在精力充裕的时间段做，让步于
3. 看一部纪录片，最好是经济类的。
    没有发现很好看的纪录片，有一部讲人类历史的电视剧，可以抽时间看一下。有空儿的话，也可以二刷一下《大国崛起》。但这种操作还是要建立在精力充裕的情况下，要让步于学习任务。

## 反省
1. 没能在当天把要记住的事情写下来（4.13才开始写这个反省模块）

## 总结
整体打6.5分，少做了个601事件。接下来的一周观察一下这种行为会给自己的精力状况带来什么影响吧。

新增待办：
1. 疫情期间的标准战，研究一下标准所带来的收益，以及阿里在安全方面的标准之争。
2. 教育体系的信息化系统让人很着急，不能光情绪化，要分析一下这些系统哪里让人着急，记录下来，为之后打磨产品做准备。其实每天记录身边优秀的产品是件蛮有价值的事情。